\cvsection{Motivationsschreiben}

\begingroup
\renewcommand{\paragraphstyle}{\fontsize{11pt}{15pt}\bodyfontlight\upshape\color{text}}
\begin{cvparagraph}
    Sehr geehrte Damen und Herren,

    mit großem Interesse bewerbe ich mich um einen Platz im Masterstudiengang IT-Projektmanagement und Prozessmanagement an Ihrer Hochschule. Die kontinuierliche Weiterbildung und der Drang, meine Fähigkeiten in den Bereichen der Informatik zu vertiefen, prägen meinen bisherigen Bildungsweg und motivieren mich, diesen Studiengang zu wählen.

    Seit meinem Realschulabschluss im Jahr 2016 habe ich einen klaren Weg verfolgt, der durch meine Leidenschaft für die Informatik bestimmt ist. Egal welcher Bereich, die Informatik fasziniert mich in all ihren Facetten. Diese Leidenschaft hat mich zu einer Ausbildung zum Fachinformatiker geführt, wo ich nicht nur praktische Erfahrung sammeln konnte, sondern auch meine Begeisterung für die IT weiter entfacht wurde. Um meine Kenntnisse zu erweitern und meine beruflichen Perspektiven zu verbessern, habe ich anschließend die Fachhochschulreife nachgeholt und ein Informatikstudium an der DHBW Heidenheim begonnen.

    Während meines Studiums an der DHBW konnte ich theoretisches Wissen mit wertvollen praktischen Erfahrungen verknüpfen. In meinem Studium haben die Module zu Projektmanagement und Prozessmanagement mein Interesse für diesen eben diesen Bereich geweckt. Diese Module haben mir die Bedeutung eines strukturierten Vorgehens in der Softwareentwicklung verdeutlicht und meine Begeisterung für das Management komplexer IT-Projekte geweckt.

    Der Masterstudiengang IT-Projektmanagement und Prozessmanagement bietet die perfekte Gelegenheit, meine bisherigen Kenntnisse und Fähigkeiten zu erweitern. Die angebotenen Module und die praxisorientierte Ausrichtung des Studiengangs passen ideal zu meinen beruflichen Zielen. Besonders ansprechend finde ich die Möglichkeit, die erworbenen theoretischen Kenntnisse direkt im Unternehmen anwenden zu können.

    Ein weiterer Beweggrund für meine Bewerbung ist mein starkes Interesse an kontinuierlicher Weiterbildung. Dieser Aspekt zieht sich wie ein roter Faden durch meinen Lebenslauf und zeigt meine Bereitschaft, stets Neues zu lernen und mich weiterzuentwickeln. Der Masterstudiengang bietet die ideale Plattform, um mein Wissen zu erweitern und mich auf die Herausforderungen der modernen IT-Landschaft vorzubereiten.

    Ich bin überzeugt, dass meine Kenntnisse in der Informatik, meine Grundkenntnisse im Projekt- und Prozessmanagement sowie meine Leidenschaft für kontinuierliche Weiterbildung mich zu einem wertvollen Teilnehmer Ihres Studiengangs machen. 

    Ich freue mich auf die Möglichkeit, meine Motivation und Qualifikationen in einem persönlichen Gespräch näher zu erläutern.

    Viele Grüße

    Jonas Wiedenmann
\end{cvparagraph}
\endgroup